[
    {
        "question": "كل مما يلى من فوائد استخدام السيارات الكهربائية فى مجال النقل الذكى، ماعدا.........",
        "options": [
            "زيادة نسبة التلوث",
            "تقليل نسبة غاز ثانى أكسيد الكربون",
            "تقليل نسبة الاحتباس الحرارى",
            "تقليل استهلاك الوقود"
        ],
        "correct_answer": "زيادة نسبة التلوث"
    },
    {
        "question": "يعتبر........... من فوائد إعادة تدوير المواد القابلة لإعادة التدوير.",
        "options": [
            "ترشيد استهلاك المواد",
            "تقليل كمية النفايات",
            "حماية البيئة",
            "زيادة الاحتباس الحرارى"
        ],
        "correct_answer": "تقليل كمية النفايات"
    },
    {
        "question": "من مميزات استخدام أنظمة الرى الذكى....................",
        "options": [
            "زيادة استهلاك المياه",
            "توفير الطاقة",
            "تقليل هدر المياه",
            "تقليل كمية النفايات"
        ],
        "correct_answer": "تقليل هدر المياه"
    },
    {
        "question": "تساعد استخدام أنظمة معالجة المياه على.....................",
        "options": [
            "زيادة استهلاك المياه",
            "ترشيد استهلاك المياه",
            "زيادة معدل النفايات",
            "توفير الطاقة الكهربائية"
        ],
        "correct_answer": "ترشيد استهلاك المياه"
    },
    {
        "question": "أجهزة تستخدم لترشيد استهلاك المياه والكهرباء................",
        "options": [
            "أجهزة الاستشعار",
            "أجهزة التليفزيون",
            "أجهزة الكمبيوتر",
            "الأجهزة المنزلية"
        ],
        "correct_answer": "أجهزة الاستشعار"
    },
    {
        "question": "من أهمية ترشيد استهلاك الطاقة فى المبانى الخضراء....................",
        "options": [
            "زيادة تكلفة الطاقة",
            "زيادة انبعاثات الكربون",
            "الحفاظ على البيئة",
            "تحسين خصوبة التربة"
        ],
        "correct_answer": "الحفاظ على البيئة"
    },
    {
        "question": "أهم فوائد استخدام مصادر الطاقة المتجددة ..............",
        "options": [
            "تقليل التلوث",
            "زيادة الاعتماد على الوقود",
            "توفير مصادر الطاقة",
            "أ و ج"
        ],
        "correct_answer": "أ و ج"
    },
    {
        "question": "تساعد التكنولوجيا الخضراء على........",
        "options": [
            "زيادة استخدام انبعاثات الكربون",
            "زيادة معدل التلوث",
            "التخفيف من آثار التغيرات المناخية",
            "استهلاك المواد بكثرة"
        ],
        "correct_answer": "التخفيف من آثار التغيرات المناخية"
    },
    {
        "question": "تستخدم السيارات الكهربائية ..........بدلًا من استخدام الوقود",
        "options": [
            "التوربينات",
            "البطاريات",
            "المحولات",
            "الطاقة الشمسية"
        ],
        "correct_answer": "البطاريات"
    },
    {
        "question": "تساهم الدولة المصرية فى مجال التحول الرقمى فى كل مما يلى ماعدا............",
        "options": [
            "تقديم خدمات رقمية للمواطنين",
            "دعم الشركات الناشئة فى مجال التكنولوجيا",
            "تشجيع استخدام التكنولوجيا فى التعليم",
            "زيادة استخدام الطاقة"
        ],
        "correct_answer": "زيادة استخدام الطاقة"
    },
    {
        "question": "تُعد .............. من مزايا استخدام الخدمات الرقمية",
        "options": [
            "توفير الوقت والجهد",
            "زيادة التكلفة",
            "صعوبة تلبية خدمات المواطن",
            "صعوبة التواصل مع مقدم الخدمة الالكترونية"
        ],
        "correct_answer": "توفير الوقت والجهد"
    },
    {
        "question": "كل مما يلى من مزايا استخدام منصة مصر الرقمية ماعدا..........",
        "options": [
            "الوصول إلى الخدمات الرقمية",
            "دفع الفواتير",
            "الاستعلام عن الخدمات",
            "ضعف التواصل بين المواطن ومقدمي الخدمة الرقمية"
        ],
        "correct_answer": "ضعف التواصل بين المواطن ومقدمي الخدمة الرقمية"
    },
    {
        "question": "............. تطبيق يسمح بإرسال واستقبال النقود عبر الحساب البنكى والمحفظة الرقمية",
        "options": [
            "انستاباى",
            "بنك المعرفة",
            "منصة مصر الرقمية",
            "ميزة"
        ],
        "correct_answer": "انستاباى"
    },
    {
        "question": ".........يمكن المواطن من الوصول لكل خدماته من خلال الإنترنت أو تطبيقات الموبايل",
        "options": [
            "التكنولوجيا الخضراء",
            "التحول الرقمي",
            "البرامج",
            "مصادر الطاقة"
        ],
        "correct_answer": "التحول الرقمي"
    },
    {
        "question": "يعد....... أحد أمثلة الأجهزة التي تعمل بأنظمة التشغيل المدمجة.",
        "options": [
            "المودم",
            "أجهزة الصرف الآلي ATM",
            "المحولات",
            "الراوتر"
        ],
        "correct_answer": "أجهزة الصرف الآلي ATM"
    },
    {
        "question": "تتمتع .......بأنظمة تشغيل خاصة بها محسنة لتطبيقات الألعاب والوسائط المتعددة.",
        "options": [
            "الخوادم",
            "الأنظمة المدمجة",
            "وحدات تحكم الألعاب",
            "المحولات"
        ],
        "correct_answer": "وحدات تحكم الألعاب"
    },
    {
        "question": "كل مما يلى من الوظائف التي يقوم بها نظام التشغيل، ماعدا..............",
        "options": [
            "إدارة المكونات المادية",
            "إدارة نظام الملفات",
            "إدارة الذاكرة",
            "التقاط الصور"
        ],
        "correct_answer": "التقاط الصور"
    },
    {
        "question": "تحتوي السيارات والمركبات الحديثة على أنظمة تشغيل للتحكم في الوظائف المختلفة مثل.......",
        "options": [
            "أنظمة المعلومات",
            "تقنيات مساعدة السائق",
            "أ و ب",
            "المحولات"
        ],
        "correct_answer": "أ و ب"
    },
    {
        "question": "تعتمد الهواتف الذكية والأجهزة اللوحية على أنظمة التشغيل......",
        "options": [
            "Windows",
            "macOS",
            "Linux",
            "Android and iOS"
        ],
        "correct_answer": "Android and iOS"
    },
    {
        "question": "تستخدم أنظمة تشغيل ..... فى أجهزة الصراف الآلي.",
        "options": [
            "الماسح الضوئي",
            "مدمجة",
            "تطبيقات المواقع",
            "الطابعات"
        ],
        "correct_answer": "مدمجة"
    },
    {
        "question": "كل مما يلى يعد من أمثلة على أنظمة التشغيل، ماعدا......",
        "options": [
            "Windows",
            "Linux",
            "macOS",
            "PHP"
        ],
        "correct_answer": "PHP"
    },
    {
        "question": "تعمل أنظمة التحكم الصناعية على..........",
        "options": [
            "ضبط ومراقبة سير العمليات الصناعية",
            "دفع الفواتير",
            "إدارة الشبكات",
            "تثبيت الأجهزة"
        ],
        "correct_answer": "ضبط ومراقبة سير العمليات الصناعية"
    },
    {
        "question": ".........عبارة عن جهاز إلكتروني يستطيع من خلاله العميل دفع ثمن المنتجات التي قام بشرائها.",
        "options": [
            "محطات نقاط البيع",
            "أجهزة الصراف الآلي",
            "أنظمة التحكم الصناعية",
            "الساعة الذكية"
        ],
        "correct_answer": "محطات نقاط البيع"
    },
    {
        "question": "أنظمة الرى الذكى تساعد على زيادة استهلاك المياه",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "التكنولوجيا الخضراء تساعد فى زيادة الاعتماد على الوقود الأحفورى",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "السيارات الكهربائية تساهم فى تقليل زحمة المرور",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "تساهم أجهزة الاستشعار فى الحد من انبعاثات ثانى أكسيد الكربون",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "التحول الرقمى لا يساهم فى الابتكار",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "منصة مصر الرقمية تساعد على الوصول إلى الخدمات الحكومية بسهولة",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "صح"
    },
    {
        "question": "التحول الرقمى يساعد على تحسين التواصل مع الآخرين",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "صح"
    },
    {
        "question": "دفع الفواتير من ضمن الخدمات التى تقدمها منصة مصر الرقمية",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "صح"
    },
    {
        "question": "التحول الرقمى لا يساهم فى تحسين القرارات",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "يعمل التحول الرقمى على زيادة نسبة استخدام الأدوات المكتبية(أوراق- أقلام)",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "يتم إدارة المكونات المادية لجهاز الكمبيوتر من خلال برنامج معالجة النصوص",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "يعد أمن الجهاز وحمايته من وظائف نظام التشغيل",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "صح"
    },
    {
        "question": "تعمل أجهزة الكمبيوتر المكتبية أنظمة تشغيل مثل Microsoft Windows",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "صح"
    },
    {
        "question": "استخدام الأجهزة القابلة للارتداء Wearable Devices مثل الساعات الذكية لا يحتاج لنظام تشغيل",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "تستخدم الخوادم نظام تشغيل Linux",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "صح"
    },
    {
        "question": "يتكون سطح المكتب من مجموعة من الرموز تسمى Background",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    {
        "question": "يتم ضبط ومراقبة سير العمليات الصناعية من خلال الأجهزة الشبكية",
        "options": [
            "صح",
            "خطأ"
        ],
        "correct_answer": "خطأ"
    }
]